``json
[
  {
    "id": 1,
    "question": "加倍干活的人到处可见，但那不能做人上人，只是一个平庸的人。",
    "answer": "只是一个平庸的人，勤奋只是一个基础条件，是不够的。方法，方向，选择。",
    "author": "秀吉"
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "勤劳这个路，他走过，他深深体会到这个路是走不通的。",
    "answer": "他深深体会到这个路是走不通的。因为他坚定了这个信念，两个月后基本可以掌握全部技能，然后再向新的领域进军，再学习新知识。",
    "author": "日吉"
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "这个人是具有“志”这一无形宝杖的唯一生物。",
    "answer": "这个人是具有“志”这一无形宝杖的唯一生物。人类与其他动物的一个区别是，会做长远的打算。松鼠也会埋藏一些坚果，留着过冬；河狸也有类似的习惯。",
    "author": "秀吉"
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "频繁换工作，深入了解社会",
    "answer": "频繁换工作，深入了解社会。由于他坚定了这个信念，两个月后基本可以掌握全部技能，然后再向新的领域进军，再学习新知识。",
    "author": "秀吉"
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "精神气，幽默感，感染力，主动性。",
    "answer": "精神气，幽默感，感染力，主动性。像秀吉这种底层出身的人，一定受到过高人指点，而且是超高水平的指点。",
    "author": "和尚"
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "大笑。",
    "answer": "大笑。深感悲痛时，仰天大笑；面临困境时，冷静思考后开怀大笑，恍然而笑；艰苦时，暗下决心而笑；自我安慰之后，小声独笑。",
    "author": "雪斋"
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "应变。",
    "answer": "应变。无论受到什么样的误解，无论陷入什么样的困境，没有化险为夷的应变智慧就不能实现自己的志向。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "允许我在你家寄居一两年",
    "answer": "允许我在你家寄居一两年，我足智多谋，了解社会，但只有一件事我是门外汉，那就是武艺。在你家寄居期间，我会努力练功习武。",
    "author": "日吉"
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "射箭的诀窍。",
    "answer": "射箭的诀窍。在觉得好像靶被吸近的瞬间，瞄准射出肯定中靶。换句话说，就是瞄得最准确的一瞬间。",
    "author": "小六"
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "对于奇人奇才，无法识别出来，没有重视，是自己的才德不够。",
    "answer": "对于奇人奇才，无法识别出来，没有重视，是自己的才德不够。由于你运气不佳，当一国一城之主的想法都是奢望。",
    "author": "雪斋"
  },
  {
    "id": 11,
    "question": "几乎没有弱点，你怎么办。",
    "answer": "几乎没有弱点，你怎么办。现在大家都深感恐慌，人人自危，心中无数。要想当治理天下的盖世英雄，就必须任何时候都保持面带微笑，具有豁达爽快的气质。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 12,
    "question": "平时积蓄力量。",
    "answer": "平时积蓄力量。重在防备，不主动出击，但不轻视敌人，这是兵法的奥秘，这也是治国之道。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 13,
    "question": "情敌。",
    "answer": "情敌。据说在人与人之间的怨恨中，情敌之恨为最甚。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 14,
    "question": "玉瓦之别。",
    "answer": "玉瓦之别。你和他们是玉瓦之别，不与他们争执是明智的。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 15,
    "question": "多么危险啊。",
    "answer": "多么危险啊。女人具有一种奇妙的荡人心魄的魅力。稍一疏忽，她便可使男子志丧魂失，全无男子汉的傲骨。难怪有些男子为得到女人而生存，为女人神魂颠倒。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 16,
    "question": "这这句话，应该很早就准备好了。",
    "answer": "这这句话，应该很早就准备好了。那是缝什么的? 能将四分五裂的日本国缝为一体的宝针。这不是笑话。当笑话听的人是傻瓜。这针不但能缝合日本国，而且能使织田上总介上钩。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 17,
    "question": "发掘发挥自己的长处，一开口就是天下大势。",
    "answer": "发掘发挥自己的长处，一开口就是天下大势。藤吉郎决心彻底发挥说大话的本事。这即是他令人可笑的一面，同时也是他的长处。",
    "author": "藤吉郎"
  },
  {
    "id": 18,
    "question": "恰好合适，三方都满意。",
    "answer": "恰好合适，三方都满意。秀吉得到人才。信长也没话说。",
    "author": "秀吉"
  },
  {
    "id": 19,
    "question": "这个处理方法，恰好合适，三方都满意。",
    "answer": "这个处理方法，恰好合适，三方都满意。秀吉得到人才。竹中能保命，且有发挥才能得机会。",
    "author": "秀吉"
  }
]
``